<div class="center"><img class="wp-image-9427" src="/app/uploads/2012/03/matadero_terneros.jpg" /></div>
<p>La Guardia civil mat&oacute; ayer a tiros a un toro que hab&iacute;a logrado escapar del matadero del Cabildo de La Palma, en el municipio de El Paso. El animal, que lleg&oacute; en un cami&oacute;n junto a una vaca a la que tambi&eacute;n iban a matar, salt&oacute; en el momento de bajar por la rampa, rompiendo la luna delantera del veh&iacute;culo con sus patas traseras. Emprendi&oacute; la carrera y sorte&oacute; una valla, que levant&oacute; metiendo los cuernos por su base, para continuar su huida, sorteando diferentes obst&aacute;culos, por las calles de la localidad.</p>

<p>Pero, pese a burlar su tr&aacute;gico destino en el matadero, el toro no pudo evitar la muerte. Una vez localizado, cinco parejas de la Guardia Civil y tres de la Polic&iacute;a Local lo cercaron y <strong>abatieron mediante un fusil de asalto Cetme</strong> que, al parecer, fue el arma recomendada por los empleados del matadero para acabar con su vida.</p>

<p>Una vez muerto, pasaron m&aacute;s de cinco horas hasta que pudo ser recogido, ya que se encontraba en un estrecho camino por el que no pod&iacute;a pasar la gr&uacute;a. Debido al tiempo transcurrido, el matadero no podr&aacute; poner a la venta el despiece de su cuerpo muerto, por lo que el toro ser&aacute; enviado a lo largo del d&iacute;a de hoy a un vertedero.</p>

